Команда `lsattr` используется для вывода атрибутов файлов или каталогов на файловых системах, поддерживающих расширенные атрибуты. Эти атрибуты могут включать информацию о защите от записи, компрессии, immutable (невозможности изменения), и другие которые могли быть установлены ранее с помощью команды `chattr`. Описание этих атрибутов и их назначение можно найти в справочной странице команды `chattr`.

# СИНТАКСИС

	lsattr [-RVadlpv] [файлы...]
	
# ПАРАМЕТРЫ

- `-R` - Рекурсивно выводит атрибуты каталогов и их содержимого
- `-V` - Выводит версию программы
- `-а` - Выводит информацию обо всех файлах в каталогах, включая скрытые файлы, чьи имена начинаются с точки
- `-d` - Отображает имена каталогов, так же как и имена файлов, вместо отображения содержимого каталогов
- `-l` - Выводит параметры, используя длинные имена вместо односимвольных сокращений
- `-p` - Выводит номер проекта файла
- `-v` - Выводит версию или номер поколения файла

# ВЕРСИЯ

	E2fsprogs version 1.47.0
	February 2023
